《**機動戰士V
GUNDAM**》（）是日本[日昇動畫所推出](../Page/日昇動畫.md "wikilink")，是[GUNDAM系列作品的第四部](../Page/GUNDAM系列作品.md "wikilink")，同時是[U.C.最後一篇](../Page/U.C..md "wikilink")。在1993年4月2日到1994年3月25日之間播放，全51話。
當中[V
GUNDAM的](../Page/LM312V04_VICTORY_GUNDAM.md "wikilink")「V」全寫是Victory，[神聖軍事同盟稱呼V](../Page/神聖軍事同盟.md "wikilink")
GUNDAM為「[勝利的白色](../Page/勝利.md "wikilink")」機動戰士。後繼機V2鋼彈同時是整個UC時代最強的主角機。

## 故事概要

[地球聯邦軍經歷多場戰役上令戰力大大削減](../Page/地球聯邦軍.md "wikilink")，而且[地球聯邦軍內部高層在](../Page/地球聯邦軍.md "wikilink")[一年戰爭後開始腐敗](../Page/一年戰爭.md "wikilink")，使腐敗風氣一直維持下去，加上不斷戰爭令到[地球受到嚴重的污染](../Page/地球.md "wikilink")，使人類開始慢慢遷移[宇宙殖民地生活](../Page/宇宙殖民地.md "wikilink")。

[U.C.](../Page/U.C..md "wikilink")0140年，受到「殖民地主義」抬頭下，各宇宙殖民地為了確立[自治權的權利](../Page/自治體.md "wikilink")，紛紛建立各自的勢力，脫離[地球聯邦軍的統治](../Page/地球聯邦軍.md "wikilink")，於是[宇宙戰國時代正式爆發](../Page/宇宙戰國時代.md "wikilink")。其中Side2以女政治家[瑪麗亞·阿莫尼為首參政](../Page/瑪麗亞·阿莫尼.md "wikilink")，在U.C.0150年建立[贊斯卡爾帝國](../Page/贊斯卡爾帝國.md "wikilink")，更推行「瑪麗亞主義」，一方面得到宇宙殖民地的人民支持，另一方面實行[恐怖政治](../Page/恐怖政治.md "wikilink")－「斷頭台主義」，以進行武力侵略壓制其它宇宙殖民地。之後贊斯卡爾帝國為了擴展勢力，更以建立新秩序為理由向地球聯邦軍宣戰，在U.C.0153年地球侵略部隊－「[卑斯帕](../Page/卑斯帕.md "wikilink")」對地球實行侵略計劃，卑斯帕部隊首先壓制各歐洲的城市，作為侵略地球的重要據點。同時，為了抵抗贊斯卡爾帝國的侵略，由原屬地球聯邦軍士兵、[阿納海姆公司成員和民間組織組成](../Page/阿納海姆公司.md "wikilink")「[神聖軍事同盟](../Page/神聖軍事同盟.md "wikilink")」的組織，已經在歐洲各個城市上作出零星的對抗，而且利用「GUNDAM」的名氣，在不同據點進行開發新型[機動戰士](../Page/機動戰士.md "wikilink")—「VGUNDAM」去抵抗贊斯卡爾帝國的攻擊。

本故事主角[胡索·艾賓在](../Page/胡索·艾賓.md "wikilink")[加沙里尼亞使用](../Page/加沙里尼亞.md "wikilink")[滑翔傘飛行的時候遇上贊斯卡爾帝國的新型試作機動戰士](../Page/滑翔傘.md "wikilink")，在混亂中搭上新型試作機動戰士，於是胡索·艾賓捲入贊斯卡爾帝國與神聖軍事同盟的戰火中。

## 作品解說

本作品是以[宇宙世紀為舞臺的TV系列動畫的第四作](../Page/宇宙世紀.md "wikilink")，也是UC世紀延伸編的動畫版最後一作（2001年的G-Saviour動畫電影，故事舞台是V鋼彈後的時代，為外傳作品。）。主人公13歲的設定是系列中年紀最輕的，目的是使與[SD
鋼彈同世代的小學生更易接受](../Page/SD_鋼彈.md "wikilink")，即使對舊系列內容完全不了解的人也能明白，與舊關聯内容極少。（關於F-91至V鋼彈之間的歷史，則由數部單行本作品構成，包括[時田洸一的影子方程式](../Page/時田洸一.md "wikilink")、以及長谷川裕一的[機動戰士海盜鋼彈系列漫畫](../Page/機動戰士海盜鋼彈.md "wikilink")。）

按照監督[富野由悠季的説法](../Page/富野由悠季.md "wikilink")，本作是“回到[TV動畫的原點](../Page/TV動畫.md "wikilink")，內容有趣的[機器人動畫](../Page/機器人動畫.md "wikilink")”，以早期那種主人公為中心的簡單、漫畫風格的作品為目標。因此故事開始，是圍繞明朗活潑的主人公[胡索·艾賓](../Page/胡索·艾賓.md "wikilink")，為了守護青梅竹馬的[莎蒂·卡伦和愛慕的女性](../Page/莎蒂·卡伦.md "wikilink")[卡蒂珍娜·鲁斯而登上鋼彈](../Page/卡蒂珍娜·鲁斯.md "wikilink")，靠機智的戰法打倒敵人，猶如鬧劇般的方向發展。但因不顾富野由悠季的反对，Sunrise与Bandai合并，以及Bandai等持份者出于商业化考虑对于本作加上的诸多要求与限制（例如原定的第四话，因为Bandai希望主角机尽快亮相而被强制搬到第一话），富野由悠季在创作过程中据传心情抑郁，使得作品变得情节混乱与充满暴力，在GUNDAM迷中评价不高（其后他自称此为他“最厌恶的GUNDAM作品”）。以及臨近末期，甚至引入了宗教背景的民族主義等，令青年群難以理解的主題。

而作品中部份場面，例如有人物被光束刀斬首等場景，使得本作變得與其他富野由悠季作品常見的場景一樣灰暗沉重。類似這樣的場景在次回預告中被多次描寫，有“預告裏提到名字的角色，就一定死定了”的説法。而且與以往鋼彈系列不單純是反派而要作爲人來塑造的做法不同，本作敵方有著藐視生命、殘忍冷酷性格的人很多。

主角機[V
鋼彈的機設啓用了](../Page/V_鋼彈.md "wikilink")[角木肇](../Page/角木肇.md "wikilink")，做出了設計簡潔並可合體變形有著高可玩性的機體。也是特別考慮到讓少兒觀衆也能逼真的畫出來。敵方[機動戰士也採用了被愛好者們稱爲土偶眼睛](../Page/機動戰士.md "wikilink")、轉輪光槍、車輪型載具等與以往作品不一致的設定。

負責人設的是[逢坂浩司](../Page/逢坂浩司.md "wikilink")。富野難得的誇獎自己作品的監督（曾說這部作品也是“最厭惡的鋼彈”），但也在事後說，是人設挽救了本作。直至本作結束，在《機動戰士V
鋼彈大辭典》中，富野又提到“真是個不錯的結局啊”，在《Turn A的治愈》中反而說“沒有什麽比使一個作品完結更能讓人怨恨現實的了”。

音樂由[千住明擔當](../Page/千住明.md "wikilink")。本作的原聲採用了當時作爲動畫還很少見的全交響演奏，在鋼彈和千住明的愛好者中都獲得了高評價。富野在試聼曲風的時候說真是“幸福”的感覺（富野同樣很少誇獎工作人員，作曲自然也不例外）。千住明說“在擔當V
鋼彈時，幾乎將自己所有的抽屜都翻出來了（比喻）”，也將專輯《機動戦士V 鋼彈～第二交響組曲 THOUSAND
NESTS》(演奏:波蘭國家廣播交響樂團、指揮:安东尼‧英格利斯)(「機動戦士Vガンダム～交響組曲第二番
THOUSAND
NESTS」演奏：ポーランド放送管弦楽団、指揮：アンソニー・イングリス)稱爲自己的代表作。OST共發行了3張，除千住明親手製作的以外，還有一卷集合了《田野邊的花(野辺の花)》的后半部(前期片頭主題曲《STAND
UP TO THE VICTORY〜TO THE VICTORY〜（STAND UP TO THE
VICTORY〜トゥ・ザ・ヴィクトリー〜）》重編版，下回預告中使用)，插入歌《田野罂粟之旅的前方（ひなげしの旅のむこうに）》《將愛永遠重復（いくつもの愛をかさねて）》等多首高人氣曲的專輯。但未收錄曲仍有很多（上述《田野邊的花》鋼琴版等），無論是Gundam還是千住明愛好者都強烈希望能發售全曲收錄CD。

為胡索配音的[阪口大助當時是以新人出道登場的](../Page/阪口大助.md "wikilink")（19嵗）。在《[機動武鬥傳G
GUNDAM](../Page/機動武鬥傳G_GUNDAM.md "wikilink")》中配演[多蒙·卡修的](../Page/多蒙·卡修.md "wikilink")[関智一本作中配演](../Page/関智一.md "wikilink")[托馬修](../Page/托馬修.md "wikilink")。在《[新機動戰記GUNDAMW](../Page/新機動戰記GUNDAMW.md "wikilink")》中配演[希洛·唯的](../Page/希洛·唯.md "wikilink")[綠川光也在本作各話中配演了一些配角](../Page/綠川光.md "wikilink")。此外，在本作之後的[平成鋼彈三部曲中配演主角的聲優許多都在本作中出演](../Page/平成鋼彈三部曲.md "wikilink")。

製作時的暫定標題為《新機動戰士Victory
Gundam》，第一話[分鏡中的標題亦有沿用](../Page/分鏡.md "wikilink")。

本作是首部未有在香港電視上播映的高達電視動畫作品。

## 登場人物

### 神聖軍事同盟

  - [胡索·艾賓](../Page/胡索·艾賓.md "wikilink")

### 贊斯卡爾帝國

  - [卡迪珍娜·路殊](../Page/卡迪珍娜·路殊.md "wikilink")
  - [克羅諾·克爾](../Page/克羅諾·克爾.md "wikilink")

## 登場機體

### 神聖軍事同盟

  - LM111E02 [Gun-EZ](../Page/Gun-EZ.md "wikilink")
  - LM111E03 [Gunblastor](../Page/Gunblastor.md "wikilink")
  - LM312V04 [Victory Gundam](../Page/Victory_Gundam.md "wikilink")
    ／LM312V04+SD-VB03A [V-Dash
    Gundam](../Page/V-Dash_Gundam.md "wikilink")
  - LM312V06 [Victory Gundam
    Hexa](../Page/Victory_Gundam_Hexa.md "wikilink") / LM312V06+SD-VB03A
    [V-Dash Gundam Hexa](../Page/V-Dash_Gundam_Hexa.md "wikilink")
  - LM314V21 [Victory 2 Gundam](../Page/Victory_2_Gundam.md "wikilink")
      - LM314V23 [Victory 2 Buster
        Gundam](../Page/Victory_2_Buster_Gundam.md "wikilink")
      - LM314V24 [Victory 2 Assault
        Gundam](../Page/Victory_2_Assault_Gundam.md "wikilink")
      - LM314V23/24 [Victory 2 Assault-Buster
        Gundam](../Page/Victory_2_Assault-Buster_Gundam.md "wikilink")
  - RGM-119 [Jamesgun](../Page/Jamesgun.md "wikilink")
  - RGM-122 [Javelin](../Page/Javelin.md "wikilink")
  - ZM-S06S [Zoloat](../Page/Zoloat.md "wikilink")

### 贊斯卡爾帝國

  - ZM-S06S [Zoloat](../Page/Zoloat.md "wikilink")
  - ZM-S06G [Zollidia](../Page/Zollidia.md "wikilink")
  - ZM-S08G [Zolo](../Page/Zolo.md "wikilink")
  - ZM-S08GC [Zolo Kai](../Page/Zolo_Kai.md "wikilink")
  - ZM-S09G [Tomliat](../Page/Tomliat.md "wikilink")
  - ZMT-S12G [Shokew](../Page/Shokew.md "wikilink")
  - ZMT-S13G [Godzorla](../Page/Godzorla.md "wikilink")
  - ZM-S14S [Contio](../Page/Contio.md "wikilink")
  - ZMT-S16G [Memedorza](../Page/Memedorza.md "wikilink")
  - ZM-S19S [Shy-Tarn](../Page/Shy-Tarn.md "wikilink")
  - ZM-S20S [Jabaco](../Page/Jabaco.md "wikilink")
  - ZM-S21G [Bruckeng](../Page/Bruckeng.md "wikilink")
  - ZM-S22G [Imperial Rig
    Shokew](../Page/Imperial_Rig_Shokew.md "wikilink")
  - ZM-S22S [Rig Shokew](../Page/Rig_Shokew.md "wikilink")
  - ZM-S24G [Gedlav](../Page/Gedlav.md "wikilink")
  - ZM-S27G [Domuttlia](../Page/Domuttlia.md "wikilink")
  - ZMT-S28S [Gengaozo](../Page/Gengaozo.md "wikilink")
  - ZMT-S29 [Zanneck](../Page/Zanneck.md "wikilink")
  - ZMT-S33S [Gottrlatan](../Page/Gottrlatan.md "wikilink")
  - ZMT-S34S [Rig Contio](../Page/Rig_Contio.md "wikilink")
  - ZM-D11S [Abigor](../Page/Abigor.md "wikilink")
  - ZMT-D15M [Galguyu](../Page/Galguyu.md "wikilink")
  - ZM-A05G [Recarl](../Page/Recarl.md "wikilink")
  - ZMT-A30S [Birknau](../Page/Birknau.md "wikilink")
  - ZMT-A31A [Doggorla](../Page/Doggorla.md "wikilink")

## 主要工作人員

  - 総監督：[富野由悠季](../Page/富野由悠季.md "wikilink")
  - キャラデザイン：[逢坂浩司](../Page/逢坂浩司.md "wikilink")
  - メカデザイン：[大河原邦男](../Page/大河原邦男.md "wikilink")、[カトキハジメ](../Page/カトキハジメ.md "wikilink")、[石垣純哉](../Page/石垣純哉.md "wikilink")
  - 脚本：[桶谷顕](../Page/桶谷顕.md "wikilink")、[富田祐弘](../Page/富田祐弘.md "wikilink")、[園田英樹](../Page/園田英樹.md "wikilink")、[神戸一彦](../Page/神戸一彦.md "wikilink")
  - 美術監督：[池田繁美](../Page/池田繁美.md "wikilink")
  - 色彩設計：小松佳江、中山昇
  - 撮影監督：奥井敦、大神洋一
  - 音響監督：浦上靖夫
  - 音楽：[千住明](../Page/千住明.md "wikilink")

## 主題曲

### [片頭曲](../Page/片頭曲.md "wikilink")

  - 「STAND UP TO THE VICTORY ～トゥ・ザ・ヴィクトリー～」（第1-31話）

:\*作詞：[井荻麟](../Page/井荻麟.md "wikilink")、[みかみ麗緒](../Page/みかみ麗緒.md "wikilink")　作曲：[川添智久](../Page/川添智久.md "wikilink")　編曲：[神長弘一](../Page/神長弘一.md "wikilink")、[川添智久](../Page/川添智久.md "wikilink")、[井上龍仁](../Page/井上龍仁.md "wikilink")　演唱：[川添智久](../Page/川添智久.md "wikilink")

  - 「DON'T STOP\! CARRY ON\!」（第32-51話）

:\*作詞：[西脇唯](../Page/西脇唯.md "wikilink")　作曲：[小泉誠司](../Page/小泉誠司.md "wikilink")　編曲：[福田裕彥](../Page/福田裕彥.md "wikilink")　演唱：[RD](../Page/RD.md "wikilink")

### [片尾曲](../Page/片尾曲.md "wikilink")

  - 「WINNERS FOREVER -勝利者よ-」（第1-31話）

:\*作詞・作曲：[長友仍世](../Page/長友仍世.md "wikilink")　編曲：[板倉雅一](../Page/板倉雅一.md "wikilink")
演唱：[infix](../Page/infix.md "wikilink")

  - 「もう一度TENDERNESS」（第32-51話）

:\*作詞：[浜口司](../Page/浜口司.md "wikilink")　作曲：[安宅美春](../Page/安宅美春.md "wikilink")　編曲：[葉山たけし](../Page/葉山たけし.md "wikilink")　演唱：[KIX・S](../Page/KIX・S.md "wikilink")

### [插曲](../Page/插曲.md "wikilink")

  - 「ひなげしの旅のむこうに」

:\*作詞：[井荻麟](../Page/井荻麟.md "wikilink")
作曲：[千住明](../Page/千住明.md "wikilink")
編曲：[千住明](../Page/千住明.md "wikilink")
演唱：[黒田由美](../Page/黒田由美.md "wikilink")(or
[小峰公子](../Page/小峰公子.md "wikilink"))

  - 「いつかまた生まれた時のために」

:\*作詞：[小峰公子](../Page/小峰公子.md "wikilink")、[井荻麟](../Page/井荻麟.md "wikilink")
作曲：[保刈久明](../Page/保刈久明.md "wikilink")
編曲：[karak](../Page/karak.md "wikilink")
演唱：[karak](../Page/karak.md "wikilink")

  - 「生まれてくるものへ」

:\*作詞：[井荻麟](../Page/井荻麟.md "wikilink")
作曲・編曲：[千住明](../Page/千住明.md "wikilink")
歌：[ACEILUX](../Page/ACEILUX.md "wikilink")

  - 「いくつもの愛をかさねて」

:\*作詞：[井荻麟](../Page/井荻麟.md "wikilink")
作曲：[岩崎元是](../Page/岩崎元是.md "wikilink")
編曲：[岩崎元是](../Page/岩崎元是.md "wikilink")
演唱：[岩崎元是](../Page/岩崎元是.md "wikilink")

※「WINNERS FOREVER
-勝利者よ-」當初是作為[假面騎士ZO的主題曲](../Page/假面騎士ZO.md "wikilink")，原本是將「RIDER
FOREVER」變成「WINNERS FOREVER」。

## 各集標題

| 話數 | 放送日         | 副標題        | 中文譯名        | 劇本      | 演出   | 作畫監督           |
| -- | ----------- | ---------- | ----------- | ------- | ---- | -------------- |
| 1  | 1993年4月2日   | 白いモビルスーツ   | 白色的機動戰士     | 桶谷顕     | 佐藤育郎 | 瀬尾康博           |
| 2  | 1993年4月9日   | マシンと会った日   | 與機械相會之日     | 園田秀樹    | 江上潔  | 西村誠芳           |
| 3  | 1993年4月16日  | ウッソの戦い     | 胡索的戰鬥       | 園田秀樹    | 高瀬節夫 | 前田明寿           |
| 4  | 1993年4月23日  | 戦いは誰のために   | 戰鬥是為了誰      | 神戸一彦    | 西森章  | 西村誠芳           |
| 5  | 1993年4月30日  | ゴッゾーラの反撃   | 葛左拉的反擊      | 園田秀樹    | 玉田博  | 谷口守泰、吉田徹       |
| 6  | 1993年5月7日   | 戦士のかがやき    | 戰士的光輝       | 園田秀樹    | 江上潔  | 西村誠芳           |
| 7  | 1993年5月14日  | ギロチンの音     | 斷頭台之音       | 桶谷顕     | 高瀬節夫 | 前田明寿           |
| 8  | 1993年5月21日  | 激闘\! 波状攻撃  | 激鬥\!波狀攻擊    | 富田祐弘    | 西森章  | 瀬尾康博、村瀬修功      |
| 9  | 1993年5月28日  | 旅立ち        | 踏上旅程        | 園田秀樹    | 佐藤育郎 | 谷口守泰、吉田徹       |
| 10 | 1993年6月4日   | 鮮烈\! シュラク隊 | 鮮烈\!舒勒隊     | 富田祐弘    | 玉田博  | 西村誠芳           |
| 11 | 1993年6月11日  | シュラク隊の防壁   | 舒勒隊的防壁      | 桶谷顕     | 江上潔  | 逢坂浩司           |
| 12 | 1993年6月18日  | ギロチンを粉砕せよ  | 把斷頭台粉碎吧     | 桶谷顕     | 高瀬節夫 | 前田明寿           |
| 13 | 1993年6月25日  | ジブラルタル空域   | 直布羅陀空域      | 富田祐弘    | 西森章  | 西村誠芳           |
| 14 | 1993年7月2日   | ジブラルタル攻防   | 直布羅陀攻防      | 桶谷顕     | 佐藤育郎 | 西村誠芳           |
| 15 | 1993年7月9日   | スペースダスト    | 太空塵屑        | 神戸一彦    | 高瀬節夫 | 前田明寿           |
| 16 | 1993年7月16日  | リーンホース浮上   | 凌賀斯浮上       | 桶谷顕     | 江上潔  | 新保卓郎           |
| 17 | 1993年7月23日  | 帝国の女王      | 帝國的女王       | 斧谷稔     | 加瀬充子 | 西村誠芳           |
| 18 | 1993年7月30日  | 宇宙艦隊戦      | 宇宙艦隊戰       | 富田祐弘    | 芹沢剛史 | 西村誠芳           |
| 19 | 1993年8月6日   | シャクティを捜せ   | 尋找莎迪        | 神戸一彦    | 玉田博  | 瀬尾康博           |
| 20 | 1993年8月13日  | 決戦前夜       | 決戰前夜        | 桶谷顕     | 佐藤育郎 | 谷口守泰、吉田徹       |
| 21 | 1993年8月20日  | 戦略衛星を叩け    | 攻擊戰略衛星      | 富田祐弘    | 西森章  | 新保卓郎           |
| 22 | 1993年8月27日  | 宇宙の虎       | 宇宙之虎        | 園田秀樹    | 江上潔  | 新保卓郎           |
| 23 | 1993年9月3日   | ザンスカール潜入   | 贊斯卡魯潛入      | 桶谷顕     | 芹沢剛史 | 西村誠芳           |
| 24 | 1993年9月10日  | 首都攻防       | 首都攻防        | 桶谷顕     | 玉田博  | 村瀬修功           |
| 25 | 1993年9月17日  | 敵艦と敵地へ     | 敵艦與敵地       | 桶谷顕     | 西森章  | 新保卓郎、板倉和弘      |
| 26 | 1993年9月24日  | マリアとウッソ    | 瑪麗亞和胡索      | 園田秀樹    | 関田修  | 西村誠芳           |
| 27 | 1993年10月1日  | 宇宙を走る閃光    | 宇宙奔走的閃光     | 園田秀樹    | 芹沢剛史 | 瀬尾康博           |
| 28 | 1993年10月8日  | 大脱出        | 大脫逃         | 桶谷顕     | 山本祐介 | 谷口守泰、吉田徹       |
| 29 | 1993年10月15日 | 新しいスーツV2   | 新的裝備V2      | 桶谷顕     | 佐藤育郎 | 新保卓郎、板倉和弘      |
| 30 | 1993年10月22日 | 母のガンダム     | 母親的GUNDAM   | 桶谷顕     | 玉田博  | 西村誠芳           |
| 31 | 1993年10月29日 | モトラッド発進    | 摩托戰艦發進      | 桶谷顕     | 藤本義孝 | 前田明寿           |
| 32 | 1993年11月5日  | ドッゴーラ激進    | 多格拉激進       | 神戸一彦    | 芹沢剛史 | 逢坂浩司           |
| 33 | 1993年11月12日 | 海に住む人々     | 居住在海中的人們    | 園田秀樹    | 武井良幸 | 新保卓郎、板倉和弘      |
| 34 | 1993年11月19日 | 巨大ローラー作戦   | 巨大車輪作戰      | 桶谷顕     | 山本祐介 | 西村誠芳           |
| 35 | 1993年11月26日 | 母かシャクティか   | 母親還是莎迪      | 桶谷顕     | 佐藤育郎 | 瀬尾康博           |
| 36 | 1993年12月3日  | 母よ大地にかえれ   | 母親回歸大地      | 神戸一彦    | 関田修  | 谷口守泰、吉田徹、森下博光  |
| 37 | 1993年12月10日 | 逆襲ツインラッド   | 逆襲雙輪        | 桶谷顕     | 芹沢剛史 | 新保卓郎、板倉和弘      |
| 38 | 1993年12月17日 | 北海を炎にそめて   | 北海滿佈火炎      | 園田秀樹    | 玉田博  | 西村誠芳           |
| 39 | 1993年12月24日 | 光の翼の歌      | 光之翼的歌聲      | 桶谷顕     | 渡邊哲哉 | 逢坂浩司           |
| 40 | 1994年1月7日   | 超高空攻撃の下    | 在超高空攻撃之下    | 桶谷顕     | 佐藤育郎 | さとうけいいち        |
| 41 | 1994年1月14日  | 父のつくった戦場   | 父親製造的戰場     | 園田秀樹    | 山本祐介 | 新保卓郎、板倉和弘      |
| 42 | 1994年1月21日  | 鮮血は光の渦に    | 鮮血在光的漩渦中    | 桶谷顕     | 芹沢剛史 | 西村誠芳           |
| 43 | 1994年1月28日  | 戦場の彗星ファラ   | 戰場的慧星花娜     | 桶谷顕     | 関田修  | 谷口守泰、森下博光      |
| 44 | 1994年2月4日   | 愛は光の果てに    | 愛在光的盡頭      | 園田秀樹    | 武井良幸 | 瀬尾康博           |
| 45 | 1994年2月11日  | 幻覚に踊るウッソ   | 與幻覺共舞的胡索    | 斧谷稔（構成） | 玉田博  | 逢坂浩司           |
| 46 | 1994年2月18日  | タシロ反乱      | 達斯羅反叛       | 神戸一彦    | 加瀬充子 | 新保卓郎、板倉和弘      |
| 47 | 1994年2月25日  | 女たちの戦場     | 女人們的戰場      | 桶谷顕     | 渡邊哲哉 | 西村誠芳           |
| 48 | 1994年3月4日   | 消える命 咲く命   | 消逝的生命 新生的生命 | 桶谷顕     | 芹沢剛史 | 瀬尾康博           |
| 49 | 1994年3月11日  | 天使の輪の上で    | 天使之輪之上      | 桶谷顕     | 関田修  | 西村誠芳           |
| 50 | 1994年3月18日  | 憎しみが呼ぶ対決   | 呼喚憎恨的對決     | 桶谷顕     | 山本祐介 | 新保卓郎、板倉和弘      |
| 51 | 1994年3月25日  | 天使たちの昇天    | 天使們的昇天      | 園田秀樹    | 西森章  | 逢坂浩司、瀬尾康博、村瀬修功 |

## 關聯項目

  - [GUNDAM系列作品](../Page/GUNDAM系列作品.md "wikilink")
  - [GUNDAM系列作品一覽](../Page/GUNDAM系列作品一覽.md "wikilink")
  - [Wikipedia:ACG专题/GUNDAM/主要角色译名列表](../Page/Wikipedia:ACG专题/GUNDAM/主要角色译名列表.md "wikilink")
  - [GUNDAM系列登場組織一覽](../Page/GUNDAM系列登場組織一覽.md "wikilink")

## 外部連結

[Category:1993年日本電視動畫](../Category/1993年日本電視動畫.md "wikilink")
[Category:日昇動畫](../Category/日昇動畫.md "wikilink")
[Category:宇宙世紀](../Category/宇宙世紀.md "wikilink")
[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:Comic BomBom](../Category/Comic_BomBom.md "wikilink")
[Category:月刊少年Ace連載作品](../Category/月刊少年Ace連載作品.md "wikilink")
[V](../Category/GUNDAM系列.md "wikilink")